反了反了 北大教授張千帆：推行真正政改才能幫中央贏得港人信任

北京大學憲法學教授張千帆表示，只有推行真正的政改，才能幫助中央贏得港人的好感和信任。最近的大規模抗議表明，港人有政治訴求和行動能力，光靠高壓手段不讓他們頻繁上街並不現實，與其一再激化矛盾和對立情緒，不如在符合「一國」底線的前提下，將屬於市民的政治權力還給他們，將他們的注意力聚焦到自由產生的候選人身上。

張千帆以「重啓政改才能讓香港回歸穩定」在《金融時報》中文網撰文，他形容《逃犯條例》修訂為「送中條例」，連續引發幾次大規模民衆集會抗議，包括少數人衝擊立法會，當局要反思香港街頭運動從2014年佔中到今天這一步的制度緣由，畢竟激進群衆運動的背後，往往是非理性的政府政策或應對措施，二者互為表裏，很容易形成越管越亂的惡性循環，無論中央還是港府都要檢討，回歸以後落實一國兩制的制度得失，從源頭上消除動亂根源、贏回香港民心。

張千帆表示，「一國」是指國家主權統一的基本底線，對立面是「港獨」，而不是香港的民主自治。如果「一國」的範圍任意蔓延，變成中央全面管治，「兩制」便名存實亡，如果港人對民主自治的前途絕望，越來越多人會別無選擇、鋌而走險，但如果將《基本法》承諾的高度自治還給香港，再加上港人渴望的民主選舉權利，反問還有甚麽理由冒著違法風險支持「港獨」。

agree